<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Doud&#x27;s Factory</title>
    <link href="https://douds-factory.fr/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://douds-factory.fr" />
    <updated>2024-06-18T20:32:46+02:00</updated>
    <author>
        <name>Sylvain</name>
    </author>
    <id>https://douds-factory.fr</id>

    <entry>
        <title>Où se fournir</title>
        <author>
            <name>Sylvain</name>
        </author>
        <link href="https://douds-factory.fr/ou-se-fournir.html"/>
        <id>https://douds-factory.fr/ou-se-fournir.html</id>
        <media:content url="https://douds-factory.fr/media/posts/12/Capture-decran-2024-06-18-174117.png" medium="image" />

        <updated>2024-06-18T20:32:46+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://douds-factory.fr/media/posts/12/Capture-decran-2024-06-18-174117.png" alt="" />
                    L'art de la coutellerie demande beaucoup de consommables et de matériaux. Vous&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://douds-factory.fr/media/posts/12/Capture-decran-2024-06-18-174117.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>L'art de la coutellerie demande beaucoup de consommables et de matériaux. Vous trouverez sur cette page les différents fournisseurs auxquels je m'adresse afin de répondre à mes besoins.</p>
<p><strong><a href="https://www.eurotechni.com/fr/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Eurotechni</a></strong> est la référence française si vous voulez vous fournir en matériaux de coutellerie. Situé à Thiers, ville emblématique du Laguiole, elle est réputée pour sa large gamme d'aciers de coutellerie. </p>
<p><strong><a href="https://www.prixabrasif.fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Prixabrasif</a></strong> est un fournisseur français d'abrasifs hautes performances pour toutes les applications liées à l'activité de coutellerie.</p>
<p><strong><a href="https://www.lebonabrasif.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Lebonabrasif</a></strong>, tout comme prixabrasif, propose différents abrasifs. Les deux sont complémentaires. Lorque vous ne trouvez pas votre bonheur chez l'un, faites un tour chez l'autre !</p>
<p><strong><a href="https://www.beltgrinders.pl/en_US/c/Belt-Grinder/29" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Beltgrinder</a></strong> est un fabricant polonais de backstands (ponceuses de coutellerie) professionnels avec un rapport qualité/prix défiant toute concurrence. J'ai prix ma machine là-bas et je ne le regrette pas du tout : fiabilité et robustesse sont de mise. </p>
<p><strong><a href="https://ftfi.fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">FTFI</a></strong> est un fournisseur spécialisé dans les métiers du bois. Je me fournis là-bas pour tout ce qui est plaquettes ou carrelets de bois pour fabriquer les manches de mes couteaux avec des essences que je ne trouve pas dans ma région (Hérault).</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>L&#x27;outillage du coutelier</title>
        <author>
            <name>Sylvain</name>
        </author>
        <link href="https://douds-factory.fr/loutillage-du-coutelier.html"/>
        <id>https://douds-factory.fr/loutillage-du-coutelier.html</id>
        <media:content url="https://douds-factory.fr/media/posts/11/gravure_2-min.jpg" medium="image" />

        <updated>2024-06-18T17:06:26+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://douds-factory.fr/media/posts/11/gravure_2-min.jpg" alt="" />
                    Pour être autonome dans son atelier, un coutelier a besoin de divers&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://douds-factory.fr/media/posts/11/gravure_2-min.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p class="align-left">Pour être autonome dans son atelier, un coutelier a besoin de divers outils. Dans cet article, vous trouverez le minimum nécessaire indispensable, selon moi, pour bien commencer en coutellerie.</p>
<p><strong>Un carnet à croquis</strong> ou <strong>un logiciel d'illustration</strong> pour mettre en image l'idée que vous avez en tête. <strong>Du carton</strong>, afin de prototyper et essayer votre mécanique si vous partez sur un couteau pliant, mais aussi tester l'ergonomie du manche.</p>
<p>Une fois le patron réalisé, <strong>une pointe à tracer</strong> sera nécessaire pour reporter vos différents éléments sur les matériaux choisis. Vous pouvez également ajouter <strong>un pointeau</strong> pour marquer les trous à percer et <strong>un pied à coulisse</strong> afin de contrôler vos épaisseurs et marquer des repères. </p>
<p><strong>Une bonne perceuse à colonne</strong> vous sera aussi nécessaire. Attention à bien serrer vos pièces avant de percer, ne les maintenez pas à la main : une lame, ou toute pièce tournant à haute vitesse, peut très vite devenir dangereuse. </p>
<p><strong>Une scie à ruban</strong> et <strong>une disqueuse</strong> pour dégrossir les formes de vos plaquettes, lames, platines...</p>
<p><strong>Une ponceuse stationnaire</strong> ou <strong>un backstand</strong>. Si il y a bien un outil indispensable, pour moi, c'est celui-ci. Vous pouvez commencer avec une petite ponceuse, histoire de vous faire la main mais vous allez vite vous rendre compte de ses limites. Vous vous tournerez alors rapidement vers un backstand, qui est aussi une ponceuse stationnaire mais adaptée à l'usage de la coutellerie. C'est un certain investissement, certes, mais ô combien utile : ergonomie, praticité, et rendement sont de mises. Pour ma part je l'ai achetée chez <strong><a href="https://www.beltgrinders.pl/en_US/c/Belt-Grinder/29" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Beltgrinder</a></strong>, un fabricant polonais qui commence à jouir d'une certaine réputation dans le milieu de la coutellerie : un rapport qualité prix inégalable. Vous trouverez ci-joint un lien vers une vidéo de <strong><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ncRiiVhDq6M&amp;t=58s" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Lampro Knives</a></strong>, jeune coutelier youtubeur, qui a réalisé un retour très complet sur le modèle que je possède. Certaines personnes se les fabriquent mais personnellement je ne le conseille pas pour des raisons de fiabilité et de sécurité. Toutefois vous trouverez sur youtube bon nombre de tutos. </p>
<p>Il vous faudra également <strong>des limes</strong>, pour les ajustements demandant de la précision (cran, ressort) et faire un guillochage si vous le souhaitez.</p>
<p><strong>Une forge</strong> ou <strong>un four de trempe</strong> afin d'effectuer les traitements thermiques. Si vous passez par une forge, ayez avec vous <strong>un aimant</strong> : c'est une astuce afin de tester <strong><a href="http://coustil.free.fr/metal_tt_fr.html#:~:text=La%20température%20de%20Curie%20est,est%20de%20770°C." target="_blank" rel="noopener noreferrer">le point curie</a></strong> qui est une indication cruciale pour estimer le bon moment de tremper votre lame ou ressort. Avec un four de trempe vous aurez moins de soucis à vous faire : vous réglez la température souhaitée, vous maintenez le temps nécessaire... et on trempe !  Il faut évidemment faire des éprouvettes pour vous assurer que le processus est optimisé afin d'avoir le meilleur résultat possible. Un autre avantage du four de trempe, c'est que vous pouvez traiter, en plus de l'acier, des pièces inoxydables (en n'oubliant pas de mettre une couche de <a href="https://www.eurotechni.com/fr/peinture-de-protection-condursal-z1100.html" target="null"><strong>condursal</strong></a> ou des <a href="https://www.eurotechni.com/fr/feuillard-inox-pour-traitement-thermique.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>papillotes</strong></a>). C'est un outil qui peut vite coûter cher (minumum 600€ neuf, jusqu'à 3500€ environ), c'est pourquoi je vous conseille de vous en fabriquer un ou alors de trouver un four d'émaillage (environ 200€) à réadapter à votre usage. Pour vous le fabriquer, voilà un ensemble de vidéos très complet de <strong><a href="https://www.youtube.com/watch?v=EhhTmGnhmyA&amp;list=PL7uS37XDKO0GQpzQ7L4PVHnsdGef_Tuv_" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Anima Knives</a></strong>, que j'ai personnellement suivi pour concevoir le mien. Ce n'est pas très compliqué : un bon plan et quelques notions en électricité sont tout de même vivement recommandés.</p>
<p><strong>Un four domestique électrique </strong>sera également nécessaire, pour faire les <a href="http://coustil.free.fr/metal_revenu_fr.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>revenus</strong></a> de vos lames, ressorts et platines. C'est une étape indispensable si vous voulez éviter la casse.</p>
<p><strong>Une petite enclume</strong> et <strong>un marteau boule</strong> pour le <a href="http://coustil.free.fr/coutel_axe_fr.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>matage</strong></a> des rivets et le <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PSfI2Cy9thI" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>piquage</strong></a> de vos lames si elles se sont voilées lors de la trempe.</p>
<p>Et enfin, ne surtout pas oublier les éléments de protection : <strong>casque anti-bruit</strong>, <strong>masque pour la poussière</strong>, <strong>chaussures de sécurité</strong>, <strong>gants</strong> et <strong>lunettes</strong>, ainsi qu'<strong>un tablier en cuir</strong> ou <strong>une veste épaisse</strong>.</p>
<p><strong>Prix approximatif</strong> pour l'ensemble de cet outillage : <strong>de 2000€ à 3000€</strong> selon si vous achetez du neuf ou de l'occasion, et si vous décidez de vous fabriquer le four de trempe et le backstand.</p>
<p>Si vous vous lancez, n'oubliez que l'échec n'existe pas, il n'y a que de l'apprentissage ! </p>
<p>Coutellement vôtre ! </p>
<p class="align-right"><em>Sylvain Colin / Doud's Factory</em></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>En savoir plus</title>
        <author>
            <name>Sylvain</name>
        </author>
        <link href="https://douds-factory.fr/en-savoir-plus.html"/>
        <id>https://douds-factory.fr/en-savoir-plus.html</id>
        <media:content url="https://douds-factory.fr/media/posts/10/la-bibliotheque_11259.jpg" medium="image" />

        <updated>2024-06-18T19:31:30+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://douds-factory.fr/media/posts/10/la-bibliotheque_11259.jpg" alt="" />
                    Cette page est dédiée aux plux curieux d'entre-vous, à ceux qui souhaitent&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://douds-factory.fr/media/posts/10/la-bibliotheque_11259.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Cette page est dédiée aux plux curieux d'entre-vous, à ceux qui souhaitent développer leurs connnaissances au sujet de la coutellerie. Et qui sait, peut-être qu'elle sera à l'origine de nouvelles vocations.</p>
<h3>Sites :</h3>
<p><strong><a href="http://coustil.free.fr/home_fr.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Coustil</a></strong> est un site en ligne géré par Gérard Heutte. Etant passionné par la forge et la coutellerie artisanale, le but de Gérard est de donner des informations techniques et pratiques afin de surmonter les obstacles que peuvent rencontrer les jeunes débutants. </p>
<p><strong><a href="http://fabriquersoncout.11vm-serv.net/index.htm" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fabriquersoncouteau</a></strong> a pour but de répondre aux questions que tout débutant va se poser avant et pendant la réalisation de son premier couteau : quels aciers utiliser, comment tremper, comment faire lorsque l'on n'est pas bien équipé, etc... ?</p>
<h3>Chaines Youtube : </h3>
<p><strong><a href="https://www.youtube.com/@lamproknives" title="Lampro Knives" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Lampro Knives</a></strong> est un jeune coutelier, heureux de partager ses créations, trucs et astuces, ainsi que sa passion pour la coutellerie. </p>
<p><strong><a href="https://www.youtube.com/@maximaxoux" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Lanceur de l'Âme</a></strong> est un forgeron passionné par le lancer de haches et couteaux. A travers sa chaine vidéoludique il explique les règles, gestes et techniques de cette discipline. </p>
<p><strong><a href="https://www.youtube.com/@andreaparavicini446" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Andrea Paravicini</a></strong> est un jeune coutelier qui, depuis l'âge de ses 12 ans, s'intéresse à la forge des métaux. La passion de la coutellerie et de la lame lui est venue progressivement au fil des années. Après un CAP de ferronnerie d'art il a décidé de se consacrer à la coutellerie.</p>
<p><strong><a href="https://www.youtube.com/@CouteauxdArtisans" title="Couteaux d'Artisans" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Couteaux d'Artisans</a> </strong>est une chaine Youtube animée par un passionné de la coutellerie. Elle présente les créations de divers artisans de manière détaillée : les matériaux employés, les finitions, la mécanique, etc...</p>
<p><strong><a href="https://www.youtube.com/@ForgeDuLys" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Forge du Lys</a></strong>, quant à lui, est un jeune forgeron coutelier très pédagogue sur les techniques de forges traditionnelles et médiévales.</p>
<h3>Livres : </h3>
<p><strong><a href="https://lapassiondescouteaux.fr/produit/livres/cest-en-forgeantmanuel-pratique-de-forge/" title="C'est en forgeant..." target="_blank" rel="noopener noreferrer">C'est en forgeant...</a></strong> de Robert Strozzini, qui nous propose à travers ce bouquin, une méthode pratique et illustrée de plus de 300 schémas qui facilitera pour tout un chacun sa démarche avec le fer et le feu.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Le 123</title>
        <author>
            <name>Sylvain</name>
        </author>
        <link href="https://douds-factory.fr/le-123.html"/>
        <id>https://douds-factory.fr/le-123.html</id>
        <media:content url="https://douds-factory.fr/media/posts/9/ouvert.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-08-12T13:41:33+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://douds-factory.fr/media/posts/9/ouvert.jpg" alt="" />
                    Les chiffres : à force de les additionner, de les soustraire, de&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://douds-factory.fr/media/posts/9/ouvert.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <div class="gallery-wrapper gallery-wrapper--wide"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Ajouter des images" data-columns="3">
<figure class="gallery__item"><a href="https://douds-factory.fr/media/posts/9/gallery/ouvert.jpg" data-size="5184x3456"><img loading="lazy" src="https://douds-factory.fr/media/posts/9/gallery/ouvert-thumbnail.jpg" alt="" width="768" height="512"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://douds-factory.fr/media/posts/9/gallery/dos.jpg" data-size="5184x3456"><img loading="lazy" src="https://douds-factory.fr/media/posts/9/gallery/dos-thumbnail.jpg" alt="" width="768" height="512"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://douds-factory.fr/media/posts/9/gallery/ferme.jpg" data-size="5184x3456"><img loading="lazy" src="https://douds-factory.fr/media/posts/9/gallery/ferme-thumbnail.jpg" alt="" width="768" height="512"></a></figure>
</div></div>
<figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/TG0dO7xCiIc" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<hr>
<blockquote>
<p>Les chiffres : à force de les additionner, de les soustraire, de les multiplier et de les diviser, on peut leur faire dire absolument n'importe quoi.<br><br>Alain Rémond</p>
</blockquote>
<p>Le 123 est une déclinaison du modèle Le Pointu en pompe arrière. Ils partagent la même lame clip point, purement inspirée du Bowie.</p>
<p>Pourquoi le 123 me direz-vous ? Observez bien ses rivets.</p>
<p>Mécanique : pompe arrière</p>
<p>Dimensions : 130mm fermé et 235mm ouvert</p>
<p>Matériaux : lame et ressort acier XC75 (effet stonewash) - platines acier inox Z8C17 - intercalaires fibres vulcanisées - plaquettes au choix selon arrivage (en sus selon essence) - rondelles de friction bronze béryllium</p>
<p>Prix : <strong>280€</strong></p>
<p>Pour toute commande ou demande particulière veuillez me <a href="https://douds-factory.fr/contact.html"><strong>contacter</strong></a>.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Le Pointu</title>
        <author>
            <name>Sylvain</name>
        </author>
        <link href="https://douds-factory.fr/le-bowie.html"/>
        <id>https://douds-factory.fr/le-bowie.html</id>
        <media:content url="https://douds-factory.fr/media/posts/6/IMG_9839-2.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-08-12T13:36:35+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://douds-factory.fr/media/posts/6/IMG_9839-2.jpg" alt="" />
                    Trop tranchant ne coupe pas, trop pointu ne perce pas. Proverbe français&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://douds-factory.fr/media/posts/6/IMG_9839-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <div class="gallery-wrapper gallery-wrapper--wide"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Ajouter des images" data-columns="3">
<figure class="gallery__item"><a href="https://douds-factory.fr/media/posts/6/gallery/IMG_9835.jpg" data-size="5184x3456"><img loading="lazy" src="https://douds-factory.fr/media/posts/6/gallery/IMG_9835-thumbnail.jpg" alt="" width="768" height="512"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://douds-factory.fr/media/posts/6/gallery/IMG_9837.jpg" data-size="5184x3456"><img loading="lazy" src="https://douds-factory.fr/media/posts/6/gallery/IMG_9837-thumbnail.jpg" alt="" width="768" height="512"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://douds-factory.fr/media/posts/6/gallery/IMG_9839.jpg" data-size="5184x3456"><img loading="lazy" src="https://douds-factory.fr/media/posts/6/gallery/IMG_9839-thumbnail.jpg" alt="" width="768" height="512"></a></figure>
</div></div>
<figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="560" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/cmTOrYxI4PY" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<hr>
<blockquote>
<p>Trop tranchant ne coupe pas, trop pointu ne perce pas.</p>
<p>Proverbe français</p>
</blockquote>
<p>Le Pointu m'a été très fortement inspiré par le célèbre Bowie. Ce couteau trouvant ses origines au début du moyen âge, était utilisé à la fois comme arme de combat et comme outil de tous les jours par les peuples germaniques, celtes et scandinaves. C'est le colonel James Bowie, pionnier et soldat américain ayant joué un grand rôle au XIX°s dans la révolution texane qui, par son utilisation intensive, l'élevera en tant que légende et le démocratisa.</p>
<p>Mécanique : cran plat</p>
<p>Dimensions : 130mm fermé et 230mm ouvert</p>
<p>Matériaux : lame et ressort acier XC75 (effet stonewash) - platines acier inox Z8C17 - intercalaires fibres vulcanisées - plaquettes au choix selon arrivage (en sus selon essence) - rondelles de friction bronze béryllium</p>
<p>Prix : <strong>220€</strong></p>
<p>Pour toute commande ou demande particulière veuillez me <strong><a href="https://douds-factory.fr/contact.html">contacter</a></strong>.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Contact</title>
        <author>
            <name>Sylvain</name>
        </author>
        <link href="https://douds-factory.fr/contact.html"/>
        <id>https://douds-factory.fr/contact.html</id>
        <media:content url="https://douds-factory.fr/media/posts/5/page-contact-2.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-07-21T13:16:35+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://douds-factory.fr/media/posts/5/page-contact-2.jpg" alt="" />
                    Email : douds.factory@gmail.com Portable : 0611515518 Atelier : 3E Chemin de Saint&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://douds-factory.fr/media/posts/5/page-contact-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Email : <a href="mailto:douds.factory@gmail.com">douds.factory@gmail.com</a></p>
<p>Portable : 0611515518</p>
<p>Atelier : 3E Chemin de Saint Géniès - 34150 La Boissière - Mas d'Alhen</p>
<p>Horaire : du lundi au vendredi de 9h30 à 18h</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Le Gourmand</title>
        <author>
            <name>Sylvain</name>
        </author>
        <link href="https://douds-factory.fr/le-gourmand.html"/>
        <id>https://douds-factory.fr/le-gourmand.html</id>
        <media:content url="https://douds-factory.fr/media/posts/4/IMG_9791.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-07-27T13:36:59+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://douds-factory.fr/media/posts/4/IMG_9791.jpg" alt="" />
                    L'homme est comme une horloge. Il se remonte par la nourriture deux&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://douds-factory.fr/media/posts/4/IMG_9791.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <div class="gallery-wrapper gallery-wrapper--wide"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Ajouter des images" data-columns="3">
<figure class="gallery__item"><a href="https://douds-factory.fr/media/posts/4/gallery/IMG_9781.jpg" data-size="5184x3456"><img loading="lazy" src="https://douds-factory.fr/media/posts/4/gallery/IMG_9781-thumbnail.jpg" alt="" width="768" height="512"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://douds-factory.fr/media/posts/4/gallery/IMG_9788.jpg" data-size="5184x3456"><img loading="lazy" src="https://douds-factory.fr/media/posts/4/gallery/IMG_9788-thumbnail.jpg" alt="" width="768" height="512"></a></figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://douds-factory.fr/media/posts/4/gallery/IMG_9791.jpg" data-size="5184x3456"><img loading="lazy" src="https://douds-factory.fr/media/posts/4/gallery/IMG_9791-thumbnail.jpg" alt="" width="768" height="512"></a></figure>
</div></div>
<hr>
<blockquote>
<div class="content">
<div>L'homme est comme une horloge. Il se remonte par la nourriture deux ou trois fois par jour.</div>
<div> </div>
</div>
<div class="author">Alphonse Karr</div>
</blockquote>
<p>Le Gourmand est inspiré du très célèbre Laguiole. Petit couteau de poche, il vous suivra partout au fil de vos déplacements et sera votre parfait compagnon de table.</p>
<p>Mécanique : cran plat</p>
<p>Dimensions : 115mm fermé et 210mm ouvert</p>
<p class="align-left">Matériaux : lame et ressort acier XC75 - mitres acier inox Z8C17 - platines laiton ou inox Z8C17 - intercalaires fibres vulcanisées - plaquettes au choix selon arrivage (en sus selon essence) - rondelles de friction bronze béryllium<br><br></p>
<p>Prix : <strong>180€</strong></p>
<p>Pour toute commande ou demande particulière veuillez me <a href="https://douds-factory.fr/contact.html"><strong>contacter</strong></a>.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Doud&#x27;s Factory</title>
        <author>
            <name>Sylvain</name>
        </author>
        <link href="https://douds-factory.fr/douds-factory-2.html"/>
        <id>https://douds-factory.fr/douds-factory-2.html</id>
        <media:content url="https://douds-factory.fr/media/posts/2/presentation.jpg" medium="image" />

        <updated>2024-06-18T17:41:26+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://douds-factory.fr/media/posts/2/presentation.jpg" alt="" />
                    Doud's Factory est né de mon amour pour les lames, que mon&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://douds-factory.fr/media/posts/2/presentation.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p><strong>Doud's Factory</strong> est né de mon amour pour les lames, que mon grand père paternel m'a transmis étant tout petit. D'aussi loin que je m'en souvienne, j'ai toujours été attiré par les couteaux : ces objets aux lignes épurées, à la fois douces et agressives, m'ont toujours captivé.</p>
<p>Au cours de mes études en Design, réalisées aux universités de Nîmes et Bordeaux, j'ai acquis des compétences en dessin, conception et prototypage. Suite à une longue période de doute et d'errance à ne savoir quoi faire après, j'ai eu l'opportunité d'aborder la forge d'un couteau avec un ami voisin. Cela m'a énormément plu et j'ai donc cherché à en savoir davantage. J'ai trouvé un stage à l'école de forge <strong><a href="https://www.ecoledeforge.fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Fer à Modeler</a></strong>. Située à Méjannes-le-Clap (30), cette école m'a permis de découvrir l'acier sous ses différentes formes. C'est alors que mon cerveau a fait tilt ! J'en suis parti avec les yeux qui pétillaient de mille feux et une forte envie de me lancer en coutellerie et ainsi allier mes études à l'amour que je porte aux couteaux.</p>
<p>Du temps est passé et j'ai acquis les compétences nécessaires à la fabrication d'un couteau, mais surtout de la confiance dans mes réalisations et en mon propre style.</p>
<p>C'est donc au début de l'année 2023 que je me suis officiellement lancé en intégrant la coopérative <a href="https://ariac-34.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>ARIAC</strong></a>.</p>
<p><strong>Pourquoi Doud's Factory ?</strong></p>
<p>L'idée m'est venue de construire l'image de ma marque autour de mes surnoms : " Doudi " et " Cayenne ". Doud est l'abrévation de " Doudi ", un surnom que ma soeur m'a donné étant gamin et qui depuis est resté. Et "Cayenne" en référence au piment de cayenne que mon oncle Pantxo affectionne tout particulièrement. Voilà pourquoi vous pouvez trouver sur mes lames un poinçon, avec en son centre un piment. </p>
<p class="align-right"><em>Sylvain Colin / Doud's Factory</em></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
